\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{International_Tables}
  P. J. Brown, A. G. Fox, E. N. Maslen, M. A. O'Keefe and B. T. M. Willis.  International Tables for Crystallography (2006). Vol. C, ch. 6.1, pp. 554-595\bibitem{f0f1f12}
J. Coraux, V. Favre-Nicolin, M. G. Proietti et al. // Phys.Rev. B. – 2007. – 75. – 235312

\bibitem{afanasyev1989}
  А. М. Афанасьев, П. А. Александров, Р. М. Имамов. Ренгеновская диагностика
  субмикронных слоев. - Москва: Наука, 1989 г. - 152 с.

\bibitem{pinsker1982}
  З. Г.  Пинскер. Рентгеновская кристаллооптика. - Москва: Наука, 1982 г. - 292 с.

  \bibitem{iveronova1972}
    В. И.  Иверонова, Г. П. Ревкевич. Теория рассеяния ренгеновских лучей. -
    Москва: Издательство московского университета, 1972 г. - 248 с.
\bibitem{Willis1975}
  Willis, B. T. M. Thermal vibrations in crystallography /
  B. T. M. Willis, A. W. Pryor. — Cambridge University Press, 1975. —P. 279.

\bibitem{kibalin2015}
  Ю. А. Кибалин. Диффракционные исследования атомных колебаний в легкосплавных
  металлах, наноструктуррированных внутри пористых сред. [Текст]: автореф. дис. на соиск.
   учен. степ. канд. физ. - мат. наук (01.04.07) /
   Кибалин Юрий Андреевич; НИЦ "Курчатовский институт". – Москва, 2015. – 99 с.

\bibitem{fetisov2007}
  Г. В. Фетисов. Синхротронное излучение. Методы исследования структуры веществ. -
  Москва: ФИЗМАТЛИТ, 2007 г. - 672 с. ISBN 978-5-9221-0805-8.

\bibitem{landau_8_1992}
 Л.Д. Ландау, Е.М. Лифшиц. Теоретическая физика. том 8 –
 Электродинамика сплошных сред, 2-е изд., Москва: Наука, 1992. - 661 с.
 \bibitem{Bushuev_Oreshko_2002}
 В. А. Бушуев, А. П. Орешко. зеркальное отражение рентгеновских лучей в условиях скользящей дифракции.
 Учебное пособие. Москва: МГУ, физический факультет, 2002. - 57 с.
 \bibitem{Tanner_1998}
 D. Keith Bowen, Brain K. Tanner. High Resolution X-Ray Diffractometry and Topography. - United Kingdom: Taylor and Francis, 1998. - 265 p.

\end{thebibliography}
% \cite{Tanner_1998}
